
 %-----Bibliografía-----
 \begin{thebibliography}{X}
    
    \bibitem{Jaja} \text{Jájá, Joseph.} (1992) \textit{An Introduction to Parallel Algorithms} Addison-Wesley Publishing Company.
    
    \bibitem{Virgin Orbit} MathWorks. \textit{Virgin Orbit Simulates LauncherOne Stage Separation Events}. Recuperado de:  \url{https://la.mathworks.com/company/user_stories/virgin-orbit-simulates-launcherone-stage-separation-events.html}
    
    \bibitem{Carnegie} MathWork. \textit{Carnegie Wave Energy Designs and Builds the World’s First Operating Wave Farm} Recuperdado de:  \url{https://la.mathworks.com/company/user_stories/carnegie-wave-energy-designs-and-builds-the-worlds-first-operating-wave-farm.html}
    
    \bibitem{CompiladorOnline} \text{Desconocido (2016-2020) OnlineGDB, Compilador Online Recuperado (Febrero 17, 2020) en :}  \url{https://www.onlinegdb.com/online_c_compiler}
    
    \bibitem{Arjona y Galaviz} \text{Jorge Ortega Arjona, José Galaviz Casas. (1996). Programación Concurrente Notas de clase. UNAM, IIMAS: Desconocida.}
    
    \bibitem{Quinn} \text{Michael J.Quinn. (2003). Parallel Programming in C with MPI and OpenMP. New York: Mc Graw Hill.}
    
    \bibitem{Jaka Corner} \text{Jaka Corner. (2016) Sin titulo (figura 4) [Imagen] Consultada Marzo 2, 2020 en} \url{http://jakascorner.com/blog/2016/06/omp-for-reduction.html}
    
    \bibitem{Akl} \text{Akl, Selim G. (1989) \textit{The Design and Analysis of Parallel Algoritms} Prentice Hall, Englewood Cliffs, NewJersey.}
    
    \bibitem{Lancad} \text{ Lancad (2015) LANCAD Laboratorio Nacional de Cómputo de Alto Desempeño Recuperado (Junio 11, 2020) de:}  \url{http://www.lancad.mx/?page_id=103} 
    
    
    \bibitem{c1} \text{Shun, Julian. [MMDS Foundation] (2016, Octubre 16) A Framework for Processing Large Graphs in Shared Memory, Julian Shun [Vídeo] Recuperado de:} \url{https://www.youtube.com/watch?v=W5mDx_G45RQ&t=867s}

    \bibitem{c2} \text{Blelloch, Guy E. y Shun, Julian  (2013) Ligra: A Lightweight Graph Processing Framework for Shared Memory.\textit{ ACM SIGPLAN Notices.} Vol 48, No. 8}

    \bibitem{c3} \text{Blelloch, Guy E. Shun, Julian. et al. (Desconocida) Ligra. Github Ligra.} \url{http://jshun.github.io/ligra/index.html}

    \bibitem{c4} \text{Cormen, Thomas. Leiserson, CharlesE. Rivest, Ronald L. Stein, Clifford. (2009) \textit{Introduction to Algorithms. United States of America}. The MIT Press}

    \bibitem{c5} \text{Joshi, Vaidehi. [Imagen] (2017) Medium Corporation. Braking Down Breadth-First Search. Consultado: (Mayo 23, 2020) en}   \url{https://medium.com/basecs/breaking-down-breadth-first-search-cebe696709d9}
    
    \bibitem{Tanenbaum} \textsc{Andrew S. Tanenbaum}. (2009)  \textit{Sistemas operativos modernos}, Tercera edicíon, Prentice Hall, México.
    
    \bibitem{Wolfram} \text{Wolfram Alpha (2020)} \url{https://www.wolframalpha.com/}
    
    \bibitem{OpenMP} \text{Desconocido (2018)  OPENMP API Specification: Version 5.0 November 2018. Consultado: Abril 15, 2020 en \url{https://www.openmp.org/spec-html/5.0/openmpsu160.html}}
    
    \bibitem{Quinn} \text{Michael J.Quinn. (2003). Parallel Programming in C with MPI and OpenMP. New York: Mc Graw Hill.}
    
    \bibitem{Trobec} \text{Trobec. Slivnik. Bulić. Robic, Borut. (2018) \textit{Introduction to Parallel Computing: From Algorithms to Programming on State-of-the-Art Platforms} Switzerland Springer}
    
    \bibitem{c5}  Mantas Ruiz, José Miguel. (2019) \textit{Programación paralela} Universidad de Granada. Consultado: (Agosto 31, 2020) en   \url{https://lsi.ugr.es/jmantas/ppr/ayuda/mpi_ayuda.php}
    
    \end{thebibliography}
